\chapter{Sequências}
\label{ape:sequencias}

Um exemplo de como o \LaTeX{} cria apêndices e uma referência para a Tabela
\ref{tab:numeros}, que é impressa em modo paisagem.

% Reduz o espaçamento entre as colunas das tabelas (default: 1.0)
\renewcommand{\arraystretch}{0.85}

\captionsetup{margin=1.0cm}  % correção nas margens dos captions.
%--------------------------------------------------------------------------------------
\begin{landscape}
\begin{center}
\begin{longtable}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\caption{Exemplo de tabela com valores numéricos.}\\
\hline
\emph{Limiar} &
\multicolumn{3}{c|}{MGWT} &
\multicolumn{3}{c|}{AMI} &
\multicolumn{3}{c|}{\emph{Spectrum} de Fourier} &
\multicolumn{3}{c|}{Características espectrais} \\
\cline{2-4} \cline{5-7} \cline{8-10} \cline{11-13} &
\emph{Sn} & \emph{Sp} & \emph{AC} &
\emph{Sn} & \emph{Sp} & \emph{AC} &
\emph{Sn} & \emph{Sp} & \emph{AC} &
\emph{Sn} & \emph{Sp} & \emph{AC} \\
\hline \hline
\endfirsthead
% Final do cabeçalho que aparece na primeira página; neste caso,
% igual ao das páginas seguintes, definido logo abaixo, exceto
% pelo comando caption; essa diferença impede que a lista de
% tabelas inclua uma referência para cada página da tabela

\caption[]{Exemplo de tabela com valores numéricos.}\\
\hline
\emph{Limiar} &
\multicolumn{3}{c|}{MGWT} &
\multicolumn{3}{c|}{AMI} &
\multicolumn{3}{c|}{\emph{Spectrum} de Fourier} &
\multicolumn{3}{c|}{Características espectrais} \\
\cline{2-4} \cline{5-7} \cline{8-10} \cline{11-13} &
\emph{Sn} & \emph{Sp} & \emph{AC} &
\emph{Sn} & \emph{Sp} & \emph{AC} &
\emph{Sn} & \emph{Sp} & \emph{AC} &
\emph{Sn} & \emph{Sp} & \emph{AC} \\
\hline \hline
\endhead % Final do cabeçalho que aparece em todas as páginas

\hline
\multicolumn{13}{|r|}{Continua...}\\
\hline
\endfoot % Final do rodapé que aparece em todas as páginas exceto a última

\hline
\endlastfoot % Final do rodapé da última página (neste caso, apenas uma linha)
\label{tab:numeros} % O label não deve ficar em um cabeçalho que se repete!
 1 & 1.00 & 0.16 & 0.08 & 1.00 & 0.16 & 0.08 & 1.00 & 0.16 & 0.08 & 1.00 & 0.16 & 0.08 \\
 2 & 1.00 & 0.16 & 0.09 & 1.00 & 0.16 & 0.09 & 1.00 & 0.16 & 0.09 & 1.00 & 0.16 & 0.09 \\
 3 & 1.00 & 0.16 & 0.10 & 1.00 & 0.16 & 0.10 & 1.00 & 0.16 & 0.10 & 1.00 & 0.16 & 0.10 \\
 4 & 1.00 & 0.16 & 0.10 & 1.00 & 0.16 & 0.10 & 1.00 & 0.16 & 0.10 & 1.00 & 0.16 & 0.10 \\
 5 & 1.00 & 0.16 & 0.11 & 1.00 & 0.16 & 0.11 & 1.00 & 0.16 & 0.11 & 1.00 & 0.16 & 0.11 \\
 6 & 1.00 & 0.16 & 0.12 & 1.00 & 0.16 & 0.12 & 1.00 & 0.16 & 0.12 & 1.00 & 0.16 & 0.12 \\
 7 & 1.00 & 0.17 & 0.12 & 1.00 & 0.17 & 0.12 & 1.00 & 0.17 & 0.12 & 1.00 & 0.17 & 0.13 \\
 8 & 1.00 & 0.17 & 0.13 & 1.00 & 0.17 & 0.13 & 1.00 & 0.17 & 0.13 & 1.00 & 0.17 & 0.13 \\
 9 & 1.00 & 0.17 & 0.14 & 1.00 & 0.17 & 0.14 & 1.00 & 0.17 & 0.14 & 1.00 & 0.17 & 0.14 \\
10 & 1.00 & 0.17 & 0.15 & 1.00 & 0.17 & 0.15 & 1.00 & 0.17 & 0.15 & 1.00 & 0.17 & 0.15 \\
11 & 1.00 & 0.17 & 0.15 & 1.00 & 0.17 & 0.15 & 1.00 & 0.17 & 0.15 & 1.00 & 0.17 & 0.15 \\
12 & 1.00 & 0.18 & 0.16 & 1.00 & 0.18 & 0.16 & 1.00 & 0.18 & 0.16 & 1.00 & 0.18 & 0.16 \\
13 & 1.00 & 0.18 & 0.17 & 1.00 & 0.18 & 0.17 & 1.00 & 0.18 & 0.17 & 1.00 & 0.18 & 0.17 \\
14 & 1.00 & 0.18 & 0.17 & 1.00 & 0.18 & 0.17 & 1.00 & 0.18 & 0.17 & 1.00 & 0.18 & 0.17 \\
15 & 1.00 & 0.18 & 0.18 & 1.00 & 0.18 & 0.18 & 1.00 & 0.18 & 0.18 & 1.00 & 0.18 & 0.18 \\
16 & 1.00 & 0.18 & 0.19 & 1.00 & 0.18 & 0.19 & 1.00 & 0.18 & 0.19 & 1.00 & 0.18 & 0.19 \\
17 & 1.00 & 0.19 & 0.19 & 1.00 & 0.19 & 0.19 & 1.00 & 0.19 & 0.19 & 1.00 & 0.19 & 0.19 \\
18 & 1.00 & 0.19 & 0.20 & 1.00 & 0.19 & 0.20 & 1.00 & 0.19 & 0.20 & 1.00 & 0.19 & 0.20 \\
19 & 1.00 & 0.19 & 0.21 & 1.00 & 0.19 & 0.21 & 1.00 & 0.19 & 0.21 & 1.00 & 0.19 & 0.21 \\
20 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
21 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
23 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
24 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
25 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
26 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
27 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
28 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
29 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
30 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
31 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
32 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
33 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
34 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
35 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
36 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
37 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
38 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
39 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
40 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
41 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
42 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
43 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
44 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
45 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
46 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
47 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
48 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
49 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 & 1.00 & 0.19 & 0.22 \\
\end{longtable}
\end{center}
\end{landscape}

% É uma boa ideia redefinir os valores default
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
